召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(10)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(9)

1003

唉
緊張左兩個星期諗住聽日考可以解放
點知打風，真係人算不如天算

個tg group做乜鳩
無啦啦俾人踢走咗

打風俾你慢駛
不過可以吸收打風下揸車既經驗

一早比人踢

你學牌寫1 可以學自動波嫁wor

講講下俾人踢真係笑而不語

學牌寫1a 即係一定要自私
寫1就可以棍/自私
你考個陣用自動波你正式p牌個陣會比返個a你

如果想學棍波咪比多500排多次棍van
記得拎埋張牌去打番個2字 唔洗錢

而家話9號10號
唔知有無得考

巴打你考邊度

忠義街

我都俾人踢9左

今朝禁到快期，岩岩買路票9月4忠義街

有咩要注意

入tg不如黎呢度傾算

係個post傾自由度大啲
反而係group又要度過先打

咁都要小圈子

小心迦密村街啲死車同廢老亂過馬路就冇問題
你考合併定路試？

有冇巴打係考元朗pass？簡唔簡單？

冇計 人地鍾意喂威喂都吹佢地唔脹
打一句就踢人出群完全唔係討論

巴打我後日都係忠義街

迦密死車爬頭要望遠啲 睇清對面有冇車黎緊/騎自己線
唔洗行太快 留多啲空間扭出超死車

其他位就忠孝有幾個位比人停車落客/貨 經常停得唔夠入凸左個尾出黎
或者司機企係到開住門 都要做超車動作

齋睇都覺得要瘋狂打燈另頭望遠望前

btw thx bro

下年5月考忠義街
有冇師傅介紹?

總之迦密村街無車就天堂 有車就地獄

睇你中唔中元朗街條線，其餘都會經過死車/讓車啲麻煩野，咁就睇你表現啦

忠義據說最難
到時求集氣！第二take了，上次培正

原來係咁，咁我都係學番自動波算，多謝各位ching 解釋

除左元朗村其他都幾麻煩下，宏業東最難

我考個陣，個官第一野就講，今日我地考宏業東路

我都係聽日忠義
有冇人知如果打風取消 要等幾耐先再考

我果陣學同時跟兩個師傅
一個話最難 一個話最易 所以見仁見智
不過如果單計調頭泊位應該係最難 好似唯一一個要斜路做?

如果整路限車就最爽 輕鬆pass

油塘考調頭都有斜路

我淨係考丙部！
但比較擔心9am既交通流量

唔知到時有無呢

慘啦，冇乜信心

聽日考天光道 想問下打風係咪運輸處會打電話黎話改期？

放心啦，定啲黎，有死車同對頭車，咪讓下車，個段路keep住2波，記得唔好2波起步，打足燈就ok，我都係考呢條線，1take pass

無車真係易 輕輕鬆鬆5分鐘都考得完

後日考忠義 應該好撚大雨

係 條路線非常短

我都俾人踢，但今日無講過野。。。
咩料

我都俾人踢左
不過唔緊要，我都無佢地咁多水吹

佢地哂BMW同波子就得喎

今日考完油塘所有野都ok，但係衰係cut線到
好挫敗已經唔想再考了

唔好放棄呀巴打
下次再考過一定會成功
你考第幾次？

曬唔曬其實唔緊要
人人入group目的唔同

有人鐘意入去吹車經講部車幾正幾勁
我入去係問下揸車資訊、實用性嘢

我揸車都係為做嘢同車屋企人，唔係為左型

我地平時冇乜點出聲又冇搞事
條仆街就搵啲狗屎藉口去踢人
反而有人哂命就唔踢

後日掃捍埔
打風冇得練車

加油

第二次了上次又係衰cut線

我都考咗三次先pass
Cut線之前望鏡擰頭望盲點同睇埋有冇對頭車先好cut

唔努氣餒呀
我都2take先pass

唉 岩岩考天光道轉右
去到左轉亞皆老街有幾條友走出馬路
比個官踩停左 好唔開心 已經唔想再考

小弟兩take pass
2次都負碌行元朗村

我都無出過聲 問左兩句考車注意野咋

今日沙駕考河畔線1 take pass
之前一路做cd-rom 吸收各位啲心得
阿sir一開頭同我講個考官係killer
嚇到泊位果陣隻左腳係咁震
之後個人定返之後就一路正常發揮
好彩出街全程各路司機都好就細佬我
之後如果買車一定會補返夠鐘

各位記住考果陣當個官係自己阿sir就得,平常心

自己開過個囉

可能啲admin m come

入得呢啲gp實有人哂車架喇 定係開個真係交流既gp

點解係都要搞小圈子？
呢個post唔講得野？

如果開過個都冇問題既

人地好小器

新帖留名

我第一次就係元朗街
全程冇死火 條路又冇乜車
諗住一 take pass
點知衰左轉彎唔正確

真係問學車/考車野，睇post追返最好

開gp我都係預吹水啫

之前就係水到問考車嘢冇人應，個個係度send j圖gay圖
都係係呢度睇算

再開gp都得
不過如果想方便到考生或者有問題想問嘅就keep翻係個post度傾都得啦

唔係女無人應你
之前我因為另一邊gp 換左女像+改username
跟住去返車gp問野d人就好踴躍

班廢柴有女就唔會踢
反而仔就會暗中踢
之前有人係group同人嘈交
班admin想踢人走

無記錯admin好似係20頭既後生仔，明既明既

算啦 班友20幾歲人仲咁幼稚玩埋啲小學雞野
佢地踢人踢得爽因住有報應

留名

各位，我地唔好再晒自己體力係個啲人度啦
留翻啲力幫有需要嘅人好過

巴打你啱
唯有等佢地班小學雞自動收皮算啦

可唔可以形容下個考容係咩樣

正常人考車幾 pass?

巴打你邊個位cut線fail 我過幾日都考想留意下

所以我一直無要求入
聽講好似有巴打曬陳年BMW

呢到好多都1至3次

日日交通狀況都唔同 話左比你聽又點?

元朗除左宏業東其實都算簡單
最緊要留意轉彎位置，唔好太早扭呔，避免車尾擇到隔離行車線
見到對頭車輕印brake 等佢過唔好急

我覺得泊好位調好頭，行車夠順就可以，如果chok 下chok下，你係考官都唔開胃啦

陳年BMW

仲有哂波子七人車

都係參考下姐

本身諗住係吹下水嘅氣氛，分享下野
晒女我有見到，個女仔又真係幾靚嘅
晒車就唔見
邊諗到原來個gp嘅性質係咁樣

唔係呀化，七人車都好晒
又唔係貴
笑死人

前幾日某個admin哂件著和服既女
同埋啲人唔係講學車考車
而係講巴士之類既野

最常見都係高超道啲紅Van死車同工廠區個邊啲死車水泥車
望遠啲睇下有冇對頭車先好cut

Me too 之前都試過 唔撚再入返去

個admin精神有問題

返返黎吹下水先

第一日搶快期
失敗

詳細我都唔係好形容到,因為我考果陣打算將佢當做自己阿SIR咁
所以冇細心留意到
大約就係戴住黑超,黑面,皮膚係做開運動嘅有小小黑,唔係白頭佬應該3~4x歲
講野有禮貌但係極簡潔

今日考牌，但取消左，點算

same here, 運吉署會主動通知返新期

第一次考果朝暴雨
今次就打風
知唔知係寄信定點

黑仔喎！

其實呢，谷主開咗新group , 通知唔到所有人，唔係踢人
因爲個group 係super group , 谷主走個group 就會解散，各位唔好諗多咗

來
admin按錯制
admin quit group但個group會解散左
sor

Supergroup admin 自己quit左，個group會自動解散

屌，係supergroup admin一走，個gp就會解散

各位Group既巴絲打：

琴日係post度本人講咗啲過火既言論，事前我同其他俾人踢出group既巴打都唔知道整件事來龍去脈先會發生依件事，其後見到有巴打解釋返依件事既起因先發覺係一場誤會。現在本人為此向group既所有巴打道歉兼退出tg group。請各位巴打見諒！

柏木由紀巴打
23/08/2017

各位巴打
我都有錯 對唔住
琴日錯手quit左個舊gp(telegram supergroup)，點知就解散左
其他人就以為比admin踢左
而開左新gp果時，add唔齊d人
原因係有d人無show id/setting唔比人add入gp

本人致心感抱歉

希望大家一齊再入黎為眾學神集氣！

又冇期

屌 咁快冇晒位 快期
係唔係搵人攪會好d

有冇門路

D 人用program 抽

我搵佢幫手抽快期

同埋聽講好多大媽幫人抽搵零用錢

大媽邊夠programme 快

搶快期就諗起以前每日係IR搶iPhone個情況

快期搵邊道抽好
幾錢？

如果唔搶快期 往考丙部
慢期 係唔係最快幾耐？？
定要再等半年

如果唔搶快期 差丙部一part 重考返
排慢期既話要幾耐？

大個仔啦 自己上運輸處個網睇好無？

剛剛考永孝街 終於合格了

我上星期搵樓上條友
第二日就搞掂

屌肥撚左忠義街丙部

恭喜巴打

仲要個system 未submit 或tick漏同意都gg
仲要夾教車果個時間

普通期要排兩至三個月左右

恭喜

衰咩

1600 油塘 wish me luck

有無諗過放棄渣車？

屌....Sor巴打

巴打加油
下星期都考油塘

去到依一步都唔可以放棄

pass左路試要等幾耐先可以渣車出街

拎到p 牌

Agger ，快就快！

我今日都係銀城線，又係衰冇留意交通情況.....
排期去到下年八月，痴線

剩係乙部都排一年？

爸打加油呀
銀城應該易過河畔同多石，d動作做足d, 唔好心急就ok
利申上個月pass河畔

岩先路過睇下人考試結果有人泊到咁

油塘

巴打衰乜野？

另外有一個就好遲先扭呔結果泊得太貼同埋又係後轆過界

我都覺銀城幾易
唉...衰係個dc9到
而家灰到爆

傻的嗎
你都考左咁多次
一定要考得掂，加油

我師傅叫我報定先
有快期先改
問啲職員話好大機會都係下年八月

聽日元朗9點9
希望1take la
好撚驚啊依家

多謝巴打,得左喇 依個po真係好神 上次冇上來集氣肥左次

駕院?
出面剩丙慢期3個月

佢應該係啦
等成年 ，真係痴撚痴

所以巴打你冇報沙駕？？

自己搵人抽啦
師傅緊係大把學生等緊排快期

點解我好似俾個師傅伏咗咁嘅
而家諗諗下好似有啲唔對路

邊個黎

沙駕師傅會幫手拎快期，同埋學院只會排返學院隊
有人改期師傅手快就拎到

當年我2個多月就補考到

仲要係考試車

我唔敢笑，黎緊應該到我

聽朝考油塘集氣

未必係學神錯晒，我估係學神一驚就停車，拖頭以為佢走左，個架偷位轉彎夾到

加油巴打，上個月pass 左，考左幾次。小心d , d考官西西地
你考棍定自?

棍van

我都覺睇彩數 考牌佬仆街 乜都肥到你

西西地係咩意思? 西面?

冇準則到肥你

無計啦 都要考 唯有盡力而為

反而七月尾啲阿sir好好人

加油，等你好消息！

聽日晏晝考油塘 求集氣

大家齊齊加油

加油，我都係油塘

聽日元朗求集氣

Good luck

11月考佛光街，巴打有冇咩好師傅介紹

大家加油1 take pass

有冇人考到牌 屋企啱啱買咗車都唔借俾你揸

想問油塘上斜掉頭點做架 好難學呀
第一手：吊極力子成日架車郁得太快，搞到扭唔切呔
有冇tips教下我？

成功搶到
㩒到手都震埋

每朝7點半 都係一場戰爭

棍波私家車，泊位掉頭有咩tips 次次一緊張就好易鬆太多離合器，搞到個位錯左 下星期考丙部仲大信心過乙部

肥左

超越物體未有查看交通情況
入彎位置不正確
軚盤控制不當

泊位可以前啲起步留多啲位比自己 咁就可以開頭鬆多啲慢慢減 然後隻腳keep住唔郁

掉頭離合放完保持唔郁 用腳制控制速度

睇落似元駕， 點解部車會咁樣轉彎

唉 水邊圍肥撚左
成程路都無出過錯 係轉入駕院果下 隔離啲石膊泊左啲死車 我一轉果下佢話我太近啲死車就dup左我。。。明明我連車都回直埋 on99

之後繼續揸 唔好入番試場

玩完鳥

Brake燈

係咪無做足動作
轉得太出？

考試車都咁想點

今日2點元朗1take
行宏業東

其實我都唔肯定邊個彎不當 因為我覺得轉彎無問題 可能係調頭嗰度扭得唔好
不過擰少個頭就真係抵死嘅

我有諗過撞柒佢 不過算
其實係諗住仲有得博佢心情好 唔肥我 雖然知機會唔大
因為前面真係無出過錯

啱啱pass左中期試, 不過都係衰緊張, 揸得唔係咁好

唉 肥左乙部 衰係斜路開車 個時死火溜後 行仁宇圍 咁就跌多幾千蚊

鬆極力子鬆得太應?
定係搵唔啱摩擦點就鬆手制?

應該吊高左 跟住死火 我踩唔切brake不過個官幾好 同我講我仲未肥路試

其實溜後即肥 除非你快過佢踩

所以反應好緊要, 佢都知你溜後, 不過唔嚴重, 會叫你手制空波做多次起步
咁就多個tick

官一落腳就係考車官採取行動 嚴重黎 即肥

肥乙部 重考 洗唔洗揸出街？

要
n年就計全部即肥
聽人講嫁咋

n年前

星期三上堂
因為打風改左星期日上
岩岩睇到新聞又話星期日打風
我星期一就考 會唔會上唔哂啲堂架

好耐無玩棍波
有無人教下斜路起步 and 轉波心得

有無手足同我一樣學完車鍾意左corolla

好似係！
入一波，右燈，望鏡，
搵磨合，再放手制
好似係

放手制前加少少油
1轉2慢，2轉3 3轉4快

搵左磨合先望鏡放手制啦

唔知其他試場咩情況, 港島果邊上山斜路起步搵磨擦點同時要比油, 油比多d唔怕, 極力子就真係慢慢起

手放定係手制度, 望鏡冇問題就即放手制

唔比油會慢，但唔係完全唔得

點解香港咁多人渣suv
渣過幾架 唔係幾like

好奇一問 國際牌係咪要係拎左P後計一年先申請得？

係

葵盛合併試，有無咩要特別留意

甩左p變正式牌咪得

油塘調頭好難

收到運輸署嘅考試報告，原來真係果幾個路口右轉出事，重複地偏左貼近中間條線，要對症下藥，重考前練好啲右轉

自膠，係偏右

我都等緊報告
不過已經抽到快期重考

btw 有冇快期師傅推介
我上網揾驚中伏

係 仲要斜路起步

難係邊?係有少少斜姐

調個幾次無咩特別
最緊要搵到個磨擦點之後鬆手制 之後先慢慢鬆腳

成日車太快扭唔切呔

有無巴絲聽日油塘？
第二次好驚落大雨

推，無人知？

聽日算好D，黎緊仲有第三暴風

其實報駕院非智專d堂，上場內訓練係咪一定係場內練 定係跟你進度

其實個師傅鍾意同你出就出 場內都會出 不過注意時間

你話想出街 個師傅通常都會比你出街

聽日元朗考

好緊張

求習氣

加油！

我都係 一齊努力

無巴打考過葵盛 ？

我星期五 加油呀巴打
不過想問句你師傅有無教迴旋處點打燈？
我個個話唔洗打 因為個個係內旋處

我星期二考

聽日考鴨脷洲 ，好似通常都係考2號線 。

入迴旋處點都要打燈
同埋入咗迴旋處都要回頭望同擰頭望其他路口

打左定右？

小心積車

一出試場小心啲死車 抽出去果下要睇實對面線 第一次考睇唔足 對面有車 即比個官踩左我 即肥

入迴旋處通常係打右燈
但係考鯉魚門道係迴旋處入鯉魚門道同返試場係要打左燈
記住出路口都係要打燈

呢樣行利景右線應該問題不大，最難個位係利興轉利樂街

今日考車先黎黃雨
今次肥埋真係想放棄

巴打第幾次考

落雨先好, 小D盲毛衝出馬路行. 記得渣慢D睇清楚先做野. 加油LA!

下個月開始學車
考路試朝早9點幾考，唔知多唔多車
利申：沙田

下年考培正，9點，想問難唔難?
同埋邊條路線係咪到時先知?

第二次

好！宜家等緊考

加油呀!!!

係 睇官心情比咩線你
好多出彎位都窄
練好D轉彎!

一陣考 天光道 . 準備二考

泊位掉頭合格

路試肥左 停車場有嫁車轉出黎
我驚一驚 踩迫力 chok到個啊sir頭都飛埋
咁就肥左

考邊

永考

你有道路優先權
你最多減速唔能夠讓佢出先

如果佢格硬出
你先可以急停

其實轉邊有優先權？

小心死車 永孝算易

邊個停車場

咩轉邊?
你當小路出大路咁

agger
有牌就輕輕印上去收錢 好似係

今朝950考永孝丙部pass
個考官行行下出聲我好驚

元朗 考完

1 take pass !

我考掃桿埔棍van但上堂師傅叫我揸去跑馬地個邊啲考試路線到揀下啲速度係黃泥涌道個到仲叫我揸快啲俾我去到五十都ok 淆到我

唉第一次日頭學車 同夜晚學係兩個世界

延期到7號
掃捍埔

50都淆？

我學果陣已經喺觀塘道揸八十
成日俾師傅嘈：轉五波啦等咩呀

我都係咁打燈

今日高超道丙部passed
個考官幾好笑容，全程交通都好順，可能落緊雨
上高超道有架紅van死車，驚唔夠位過要踩線，又見對面線有車嚟緊，所以停低等，個考官出聲叫我過啦，夠位架
中途又同我講我過死車要小心啲，唔好西架車出去
心諗又要肥多次，點知合格左

提晒水咁好

學神炸係咁架喇 每次落斜快少少都好驚但又唔可以印咁耐brake喎

點解唔可以

我師傅教我印下放下咁落 可能驚個brake過熱

考幾點？

天光道算唔算fail得多人

暑假考算易

12點
好似係上晝最後一個

巴打考成點?我後日考

暑假冇乜難度

暑假passed

等陣考

想問幾樣野
1. 斜路開車洗唔洗熄匙
2. 前面有車停左 冇打死火燈 係單行線應唔應該超
3. 調頭果陣 由d波轉r波洗唔洗拉手掣

想問2點考沙田算唔算多車

同平時一樣 小心小巴的士佬

想問永考泊位掉頭果度， 泊完位去3手鈦果到，有無咩技巧？ 泊完位轉出再整直部車有d難，有無巴打指點下？或者有無專講呢種技巧嘅片

唔洗
唔應該
可拉可唔拉（好似係，我有拉

師傅教我拍完位出去做三手掉頭嗰陣 睇住車頭水撥粒螺絲位 過咗粒螺絲就即係左邊車身過咗雪糕筒可以扭太拉直

利申 唔係街考 鳩估你個情況

朝早0845天光道有咩要注意？

1. 開車熄咩匙 停車都唔洗
係得死火要撻匙同埋考完試要熄匙入波
2. 熄哂燈即係死車 好似係 過佢
3. 拉一拉就唔會死人既 睇你平時師傅點教 做自己熟既野

排快期係隨機抽試場？

yes

無睇到單行
單行就停低望對頭車

棍轉波究竟駛唔駛鬆晒油門？

第二次肥，永孝
油門，離合控制不當

chok 得好勁？？？

加埋學咗幾多個鐘？

要 一踩完離合就要鬆晒油門

唔係會肥油門控制不當

第2個生車都可以冇死車燈停低吧?
自己分生死, 生車點都停低等佢郁先行

1. 熄咗匙點樣開車
2. 安全情況下可以超，記住打燈望鏡望盲位
3. 個人認為拉會好過唔拉

起步死咗一次火
起得太高

補咗四日

1.當普通停車 拉手制 空波
2.望通d 係佢後面停定 拉手制 十秒唔郁咪打燈抽頭
3.正常係拉

似係起得太快多過起得太高wo

抽快期中左第二個場咪要重新學過 ？

唔係鬆油門先踩離合？我cfu係咁教
但有啲人又話應該輕踩油門

auto van 澤安，2 take pass

除咗上斜起步，否則我覺得唔應該搞油門。

3轉2 2轉1 個陣比啖油 架車唔會咁震

你有個底架麻
今次都係操返新線有咩要注意
同上次你肥既動作

小心牛皮沙街近馬鐵站一轉左右有小巴落客

沙田3take pass，好感動

鬆得快邊樣鬆先冇咩分別
但鬆得慢你架車咪會突然減速

如果你踩低晒離合就一定要鬆晒
開始吊緊就可以比番油

死火可以死兩次
利申考親試都會緊張到死火 已pass
斜路起步最緊要係hold住離合
你架車夠震再鬆手制都應該唔會溜後
等架車標完先跆高離合+比油

你都要學條線邊個位要上3個d啦
我就補3次就去考(1次45minsx2)

一陣三點九考沙田
求振定方法

明白

啱啱上完第一堂，原來好難捉摸適當嘅力去踩gas同brake

快期封信寄去屋企定點？

樓上又回帶

之前街師傅肥咗，而家搵元朗駕駛學院做補考得唔得

通常調轉 因為駕院補考等好撚耐 d人就出黎考

我發現我吊起隻腳嚟踩極力子啊 brake果啲 呢啲嘢有冇得肥

好似話要掛成年 出面合併慢慢都係半年

街轉返元朗駕院要排成年？ 有冇得齋報路試咁

唔會

你睇下沙田駕院呢位巴打

唉，肥撚左

唉 我仲要係自己太緊張

而家上得五堂，31號就要考啦

巴打衰咩
考前我都唔驚
但考個時緊張都無辦法

第一次?

點解駕院得咁少堂

你既堂係45分鐘?定45+45分鐘(咁其實當兩堂)
黎緊有無堂再上?

無就搵多個師傅同你練

巴打考咩線

個半鐘一堂，仲有兩堂半可以上，但係都覺得唔夠

澤安難唔難認真問.

早2個星期期考油塘得左泊位衰左路試..
成張野好少剔 係無啦啦剔左腳制控制不當嚴重..
但係我無chock過
而家再排 排左澤安

衰on9 泊過好多次位都未衰過 考個時泊個陣發夢無回呔 之後乜mood都無

話說今堂第一堂揸車，部車個手制係用腳踩嘅，練上斜停車要拉手制時，呀sir叫我要大力啲踩個手制，咁先唔會溜後，乜係架咩？

上星期五 鴨脷洲pass
個日冧樹無得行1 2423咁就行完

?
咁腳制係咪用手拉

真係有啲車係咁左腳係手制，中間brake，右邊油門

見識少 sor

真係有
仲要踩大力d先有反應

無諗過學車都用呢款車

好簡單 澤安差唔多係最易

係唔係你搞錯 左腳係極力子先岩掛？

考多石線
chok左三次變嚴重
再加上學巴係我前面轉緊灣停，我自己就班馬線停

考私家車自動波 請問巴絲有無師傅介紹？
tg: @hollymolly1

想問下棍van停車其實應該點做
1. 踩剎車拖慢車速再踩哂離合去停
2.踩哂離合加落剎車
3.踩到磨擦點之後剎車
我個師傅同第一次考個個仲有試堂個師傅教既都唔同

我1

no
我學廢牌

巴打考幾點？

我2

考19牌 pass左

太好了

考試緊張呢個問題，個人覺得食薄荷香口膠好有用，成個人calm down哂

正常會係1

我1, 踩brake 黎減速唔洗踩極力子架，係去到車開始震先要踩極力子

我反而係考之前好緊張，
但一坐左上個司機位揸住支波棍就成個人定哂，感覺就好似自己身體一部分咁

上斜時2
其他時候1

係咪經常用腳制亂減速

踩係踩哂定到磨擦點

踩低晒，磨擦點係要黎開車

我師傅都話應該係呢個問題..
因為我全程都無出咩大錯 好順我真係以為會pass..

有無沙駕補中自私師傅介紹？十月第二次考唔想再衰
跟過2pass 呢間公司中過伏

如果過彎後先見到有死車太近，係咪唯有等？

三手泊車時 唔鬆開極力子咁踩住blake會唔會死火？一開始用一波時
記得用後泊全停時可以唔駛鬆開極力子，有冇巴打解答下？

均速行好重要
亂減咪會比後車撞囉

有咩要等
單線咪睇對頭有冇車黎冇就超車 有車先停低等

個人D車堆哂係利興街出入停車場，冇留意就fail左，好彩只係Mock test

吊住係可以踩住腳制唔會死火
鬆晒就睇速度 速度太慢震晒先唔得 （好似係

轉波時一定要鬆晒油門

今日先係澤安pass 左，考官好好人，好nice

有時過完彎好近就係有架死車（唔夠5個車位），咁我又要過左彎先睇到有冇對頭車

澤安算係九龍區最易 唔駛擔心 都幾好彩 抽到澤安

就黎又學好緊張 一陣油塘見

先踩住腳掣拖慢車速 到距離你想停既位置一個車左右踩盡離合器 然後再慢慢踩腳掣停定架車 手掣 空波

上斜停車就唔同 接近停車位置就唔好畀油減慢車速 之後先離合器 再腳掣停定架車 因為上斜停車踩腳掣先會令架車失去動力 好易死火

明解

咁如果我係條路塞車/想慢慢行呢？
係2波踩小小剎車
定2波轉1波慢慢行
定係2波吊磨擦點加剎車？

要停下行下一定1波
如果唔比油2波都過快就要落番1波

考車既話就停低轉左一波先
出到黎渣就吊住極力子行

三個車位都夠你cut啦
定van仔要預多d車位

5個車位巴士都CUT到啦

唔該哂幾位 安心哂
既然咁好彩自己都要努力啲先得

如果你2係正常行緊嘅情況，想收慢就即刻落clutch 係空波滑行，肥得
最正確應該係1. 上斜都一樣，只不過上斜車速流失得快，落clutch 要快少少。

另外，就我觀察，各位有時問關於極力子嘅問題，我覺得最主要都係冇了解極力子同引擎嘅關係。唔係叫你清楚曬啲機械嘢，只係了解吓兩者嘅基本關係就知點解停車唔踩clutch 會死火之類嘅問題。

最簡略咁講，極力子一邊連接住個轆，另一邊就當有個齒輪連住個engine.
引擎就要keep 住運轉啦，好合理。
當個轆唔郁嘅時候，極力子就會拖死個引擎，導致死火。所以停車前先要踩低極力子分開極力子同引擎嘅連接。

小弟都係18歲1 take pass 咗棍van 個零月先知年齡唔係問題，有錯請指正

未停定晒係咪可以繼續以二波行？

yes, 唔踩brake 都夠力自己行。
不過2波都太快要印brake 就可能要落1波

自動波？
我依家揸緊嗰架都係腳制

但揸慣左，早排去日本自駕租手制車
停車時不自覺左腳會踩一嘢

考之前食口煙 / 香口膠
醒神好多

屌啱先學沙田，2波想轉3波但𨍭錯1波，勁大煞車聲嚇撚死我 ，考試係咪轉錯即肥？

十點三

快期要等幾耐到？

考之前揸左個半鐘 咩都做超越物體

1 take ?

年幾之前肥左丙部（棍van） 宜家想重考 想問下跟翻駕駛學院定自己搵cfu好？私人係咪貴好多？加埋租車個d

驚院先貴好多

聽日230油塘
自問駕駛技術無問題
但驚臨場衰緊張
求集氣

前排考天光道太緊張 肥哂2part
如果排快期 係咪要個段時間內學識哂第2條路
成半個月心情都好低落

肥咗兩次，真係無心機再考

加油！後日1120油塘

中午時間1線好多車

聽日3點永孝
好撚驚

個師傅話合拼好小考1線
因為佢話有個地盤依家做唔到調頭
不過好小落去 次次都無入去調頭

踩到就黎架車震同死火先踩離合器，小心變空波滑行呀。

因為入面係學神禁區

有野想問
我13年考左棍波筆試，最後丙部不合格
宜家想考私家車
1. 係味可以skip左筆試，直接報私家車路試

其實睇車速決定 空波行一個車位先當滑行
車本身唔快踩離合再腳制會剎得靚啲
到車震先離合唔會好chok?

仆街張排期信唔撚見左

2.個個方法，係停到車，但考官會好大機會計你空波滑行，我都差啲中招，好彩得高人提醒先無事

棍van乙部pass左好似唔計私家車乙部pass嫁wor
你問下運輸署好d
我估應該要考私家車合併

問過師傅
佢話如果太多車唔會行1線
因為入去預左塞

我跟學院
前排已經考左泊位調頭
一陣淨係考丙部

補考一part 多數一線

0845考天光道丙部 係咪靠背壟道/亞皆老街 各一半機會？

考左四次 唔好放棄呀

我上次0845考果批全部亞皆老街線

好驚行靠背壟道，但通常一驚就會抽中

0845嗰頭多唔多車？未開學既話

甩p到兩年,完全無渣過車

亞皆老街好少車，亦都冇咩死車，係小心的士佬

停車步驟
先輕踩break減速
減到震就落埋極力子同踩實break 跟住手制空波
上緊斜就差唔多到燈位就鬆油門等架車減速
綠燈就比油去埋
紅燈就輕踩break再兩個制一齊踩

唉沙田肥河畔缐，在排期要一年後

肥哂定肥乙/丙?
不過你好似學得10個鐘左右

衰係咩位？

肥丙 離合控制不當，末有查看交通情況，總共學咗11個鐘

次次減到震先踩 塊極力子片好快拉柴
我會預速度減夠就踩得離合
至於點減速可以係brake亦可以淨係收油 視符情況
夠慢就離合先再brake 除左下斜一定要先brake後離合
快先會keep住brake減速再踩離合 Brake力道hold住唔洗加大就唔會chok

考果陣次次都空波溜半個車位先停都冇事
雖然考試就永遠先brake後離合係最安全 唔怕搞亂

正常要學幾多個鐘？

運吉處建議30個鐘

11肯定唔夠喎

根本連架車都未舞得掂

下，駕院D plan伏鳩人架

考之前師傅仲同我講唔好揸咁快就得，點知都係肥

開始震個下都踩得
唔係吊極力子個陣咁震

屌我上次俾佢肥我揸得太慢 但考之前就係咁俾師傅屌揸得太快

係呀

駕院學跟足運吉建議就要2-3皮
駕院你學11粒鐘
停車 開車 轉波 打燈 過線 望盲點 過死車 控制速度 斜路停車開車 轉彎拎線 調頭 泊位
呢d野練得11個鐘 比你pass到都要補鐘啦
經驗咁少pass左出街都係炸彈一舊
仲有馬路好多突發情況 要冷靜判斷到都要靠經驗
比心機啦 而家pass左乙部 可以出面排3個月慢期丙部

唔係點拉客

呢個世界包裝真係好重要

我繼續駕院考好定出街考好?我唔急攞車牌嘅

自己鍾意啦
不過你要駕院雪成年

尋日肥左即刻報補考
要16/8先有期
個學牌仲要再搞過
得果七堂

18年 ???

係今日我問佢都話要下年8月中

學排都過期

學牌

當然啦
聽完得啖笑
之後take my money

駕院？
可唔可以自己出面排？

好多巴打真係好有錢去駕院學
咁貴得七至十堂基本上唔夠
同埋咁既價錢搵街師傅/街校學好過

駕院真係呃錢呃得咁狼....
我自己柒要tri-take都係17k 埋單

自己排快期補考都3個禮拜內有得考啦
上面話要等一年個d 真係搵笨，人地同你排正常期咪要等一年囉

有無巴打有其他教學 ；

另路試有咩要特別注意？

不如去運吉處排快期同普通期仲實際
係駕院等成年先有得考真係等到佛誕都未考到

其實我比較想知有乜原因要去報駕院

聽日考元駕，求集氣

以前有個廣告話咩駕院包合格 到而家啲人都仲以為係真

你肯不斷俾錢實磨到合格ga喎

明星效應
上YouTube見到駕院搵啲明星去做代言考車牌
Pass撚咗啲人咪覺得好易

我三個禮拜前沙駕1 take pass都有係出面搵人補鐘
駕院成個plan20個鐘都唔夠
差好遠，唔補鐘我肯定pass唔到
利申: 考河畔線

有冇詳情詳下

我今日鴨駕自私兩take pass (我知道柒)，原先個plan得15節，考完第一次衰丙部就補多7節，即係總共學得22節合計16.5個鐘，絕對同意跟駕院plan只係夠你考試pass，唔稱得上係識揸車。

慘了報左駕院 重要堂堂唔同師父

岩呀
我考完一次都覺得駕院真係無咩用
d堂係少到唔合理
我直頭係臨考前一日先記得熟條路
但洗浸左個頭
已經唔想轉車轉賽道
唯有科水

報得駕院主要原因唔係因為佢條私家路線考易啲???

想問下個排期信唔見左係咪都無咩問題

你考自私定棍van?

理論上你點泊入去 出番黎做完全相反動作就得
eg 泊位: 先左盡左軚->見g字回番直個軚->入格後扭盡右軚
出番黎: 先右盡軚(正常本身已經係,即係唔洗郁) -> 回番直個軚 -> 左盡軚 ->架車就直就慢慢回軚

RIP

你唔問下你師父?
我剩係知有寫到考試一定要帶呢張野

塌樹延期
7號掃捍埔

我個師傅話其實冇咩問題
好似係

問左
好彩無都考到
但好似想作病

師傅可以用手寫既代替
但會扣印象分 可能會手緊啲

我之前用手機影左張
照print 出黎頂住先

我係貪近
報左元朗

依個都係其中一個原因
香港人既心態就係見到明星名人做代言人就會狗衝

去運輸署拎副本唔洗錢
但填一填表

考試好睇考官主觀感覺

利申 我補領過
考完筆試排完路試期
返到屋企坐低食野
擺低係sofa 比隻狗食_左半張

巴打沙田邊間補鐘好？ 價錢如何？

我估得你係咁諗

無時間呀但係

可能見到巴打你

有冇人呢幾日考天光道？
係咪因為入巴富街條路爆水渠，依家全部考靠背壟道？

早幾日司傅揸咗入去一次。

大大架小巴擺停車場口，調完頭停一停，後面即刻有架閪車攝上黎，連司傅都嚇一嚇之後屌佢唔識揸車

我棍輕貨

我係指泊完位要洗返直去3手果條準備嘅黃線要好講技術，想問有無竅門？

有咩技術 慢慢渣未得

利申：考永考，一樣棍輕貨

舊年我元駕17節就1take pass 啦喎，之後上個月我有個中同又係17節pass左，不過以我所知駕院其實都幾多人肥

不過最後都係個句考到個牌都係要補鐘先好揸車

沙駕棍私無補鐘一take pass
但明顯係唔夠時間 考個陣腳都震哂
利伸：河畔線

問左無考車既人
問佢想考既話點解會去駕院
私家泊場 起碼係間大公司 穩陣d
始終佢都係全港唯二官方學車既學院
d人係會覺得好d

考試時可以CUT雙白線嗎?
如果條路都係得一個車位行... 但係前面架車打左死火燈/係死車

假設對方逆線冇車. 可以超車過嗎??

正常你要騎雙白先過到死車就架車偏係條線右邊
再手制空波打燈等
擰頭望清對頭同你後面都無車就慢慢過死車
同死車保持一米距離下過死車
為左避踩線太近就死車會剔太接近物體
但係都盡量有得唔踩線就唔踩線

我唔知邊條路 窄成點 你cfu點教
最好都係問下你cfu
我pass個次就要痴住雙白黎行

下星期五3點永孝街，有無巴打贈我2句？

其實死火係咪已經即肥唔洗考

唔係
只要你啲step冇錯咁撻番車就得

可死兩次

想抽快期嘅巴打可以搵我
tg: hhh10001

坦白講
我拎左P到依家兩個月，日日差唔多揸兩個幾鐘

我到今日先覺得自己叫開始識揸車

第三次終於pass喇

0845天光道行靠背壟道

唔係落極力子先再腳制就係空波滑行，要睇車速咖
主要係睇你控唔控制到架車

拎番封信了
聽日就考 好緊張

陣間考元朗

嘉齡道整路
合併有機上常盛街

0905 靠背壟
巴打係咪丙部試果個

黎緊星期一考鴨駕
好有機會落住大雨考
好淆呀救命

考完洗唔洗比番封利是教車個師父

黎緊星期一！開學時間9am考忠義街

有咩學校番9點咁晏？

我係呀
你見到我？

我估今日考丙部既都係行靠背壟架喇

見到 巴打幾靚仔

9月1就驚返去開學禮姐
9月4唔驚啦

10:15 永孝 passed
3次
好感動呀
個考官好好人

唔算多車 有整路
好彩師傅教左我一次點行

我成程死老豆咁既樣
你合併定丙部？

Congrats, 我永孝肥兩次

成功我會比
因為臨考之前佢同我行一次過路線
又教我點做

當請下佢食飯

有無巴打試過考葵盛2點左右嘅時間？
有咩要特別注意？

棍輕貨

9月其中一日12點考天光道 有咩要注意
之前未學過翻學時間 黎緊又冇時間學翻學時間

係味姐係永孝街
2點 出路口 好多車
小心d 睇清楚先好出
尤其是d大車

直接俾100蚊當請佢食飯算數

你意思係你平時要番學未試過朝早學車？

X2, 求集氣

平時要翻工 所以冇學過平日12點 唔知咩環境

有咩事就停左先啦 無死

冇比到 成功左即閃

丙部

12點未放飯應該冇咩特別

上個月報都諗住報駕院，貪方便，唔洗自己去排隊，但佢堂數得15堂，同運輸署起碼學30小時差好撚多，所以走左去自己報，遲d搵師傅好過

好在今日冇咩死車

好緊張呀聽日考沙田自動波 有冇巴絲教路

今日考完pass左
7個工作天 要等到下下個星期一先拎到牌

聽日開學，小心d校巴

重有無

肥路試屌 元朗想報路試係咪一定要經駕駛學院，定可以上網排

的士佬插出黎，避唔切死火，比官tick 我超越物體無睇路同離合路控制不當

請問各位有冇好師傅介紹？
今日肥左

駕院場駕院搞

有無得齋報考試？ 寧願出去搵師傅補鐘

肥左再搵師傅係咪會收貴d 定一樣

頭先拎左p牌
一比完錢 拎個牌就走左 想問仲有無其他野拎架 ?

一樣

你可以唔上堂就咁考試，但錢要照比

聽日考元駕，好大機會落大雨
有冇巴絲可以講下有咩要注意？
會唔會落到睇唔清左右鏡

元朗四線都好撚多死車 每次過死車都記住要打燈望鏡望盲點 避障礙物都要咁做
宏業東兩邊都有死車既話就停低睇下有無對頭車黎緊 肯定左無對頭車先好騎線
另外留意燈位 唔好衝燈
條路順暢就上3波
如果睇唔清左右鏡都要照望!

聽日考天光道，第二次了
琴日知道轉左路，好驚

聽朝拎p 過程通常幾耐？因為我返工返11 運輸處開9

幾點呀，我今朝先考完靠背壟道
知道一定行邊條路都好既

有冇抽快期教學

想問下抽快期 有冇得揀邊

12：05
我見琴日有巴打都係行靠背壟道，我上網睇左好多次

冇 抽到比左錢先知考邊

係咪都有機會考返肥果到

唔該巴打

到counter搞齊文件唔洗5分鐘
試過中午/3點去都要排個半鐘

即係排隊要花非常耐時間

有油卡優惠，可tg我

未抽呀 自私

運吉處下晝肯肯定要排好耐
由其係長沙灣運吉處

究竟窄位調頭係唔係一定要三手搞掂？過程要唔要回直個轆？

一定要三手搞掂
每手軚都要回直

我轉左既時候 架車成日挨左落右邊 有咩方法改善？

考幾點？鴨駕基本上十點前都係冇車冇人咁滯，係有D執貨佬響街邊阻撚住，做足望盲點望鏡打燈就OK

我師傅話唔一定 你車慢手快既其實回一圈多dd都夠出

考之前最後一堂了
今日渣得麻麻地

一定行左路咁滯，因為另一邊有爆水渠

聽日開左學，多人多車，有咩事就停車啦，唔好博

早啲扭/扭多啲

話明三手軚掉頭就一定要三手搞掂
除非你考到牌可以扭N手軚啦

油塘試場一出轉右點出先最好
咁多死車睇唔清右邊

肥左要排快期 要7日後 希望唔好中油塘
唔想過迴旋處

抽唔到搵佢幫手
幫佢宣傳 無佢就無合格既我

唔該巴打

點解咁驚迴旋處

考試落場前無堂上？

聽朝 不過得熱身圈

我之前會岳高個頭望下右邊都會睇到少少
不過依家茶果嶺道右邊啲死車都唔見哂咁濟喎
你考邊段時間？

1120 今晚學仲係勁多死車

同埋想問迴旋處直上個條線係咪無咩位轉3波

咩價錢

第二手時係咪車身一定要垂直？

大大條鯉魚門道

依段時間冇乜人
之前次次學車都好彩冇乜死車擋住

第3手轉出建議扭死軚

死車好小事
最仆街係遇到有人玩野

唔係好麻煩咩

根本無需要扭死軚

有車咪停 無車咪行 有幾麻煩 只係基本判斷力

利申：自動私家
想問下三手掉頭咪要輕踩brake令架車慢嘅，如果我途中唔小心踩深左令架車停左，會唔會肥？

唔會，總之乙部唔限時唔限速，做到就OK

唔該哂

順便想問啲唔關事嘅野，下面盞燈係叫咩名？煞車燈定係細燈？thank you

一般行外線定內線

考車最緊要慢速，班考牌佬要你SHOW到安全意識，唔係要你快，所以唔好心急，同埋唔駛就對頭車或者其他車，因為佢有牌你冇牌，你好心就佢反而好易出錯搞到肥佬

有冇人試過考完3日就拎到P牌

有無巴打試過 路口有黃格
前面有一個車身位
但當你行緊上去之際
後面突然有人逆線爬頭sip左你個位
搞到要被迫停黃格

係咪肥得

黃格好似係警告唔係限制?
係嘅好似係輕微

真係突發情況梗係停, 肥唔肥都係個官決定 (佢決定係咪突發 )

如果佢覺得可預知, 預見既你就係咁先

試過出緊黃格有架消防車響哂號片埋黎,

師傅叫我停, 唔停就撞, 肥唔肥都其次

我呢個CASE 就應該會肥, 因為聽到有緊急車輛既警號應該多加留意

黃格係限制吧

慢速講緊30-40

總之每手都用最快速度完成, 係可以唔洗回....

迫力燈? 踩迫力會著既紅色燈?

P仔接左架車，七人車黎
硬係無學車架車仔咁自如

啲油門同腳制反應好唔同
比動力比得好差，嗡下嗡下咁

走左幾轉過海同東區走廊，要繼續練

3，40對學神黎講算快啦

車夠慢其實回軚夠反方向扭盡
寧願回盡軚先安全啲

van仔好力啲既

掂住個油門去好快無動力，比一比油追番，又重腳得滯

坐到乘客話好Chok 好挫敗

仁宇圍內 其他外

死軚唔肥咩

正常，學棍VAN架車大CC，自己個架係咁架啦，我拎左P牌都行左1轉，習慣自己架車，都係輕印油門，唔好下下大大腳，停車都係預啲時間減速，試多幾次，就唔會Chok，加油

加油 當考官透明
我考時個考官淨係指我一次轉右(跑馬地)
其他時間好似訓緊覺
連考試完畢都唔講
淨係坐係度望我有無熄匙

琴日天光道，第一條路亞皆老街果條路好似開返

一陣考好緊張

調頭點調 之前肥左

今日油塘路面如何 同師傅塞緊

睇你扭幾多，我考果陣為穩陣扭多半個圈，比考官剔輕微

唔肥
乙部係咁考 pass左

扭得多係會肥.............

其實都係睇死車

我第一次蠢 前面考車過燈勁慢果到變黃燈停唔切 個車頭踩界
第二次最後入試場個彎有死車 趴頭太貼佢肥左

泊車調頭可以死駄 我都係死駄pass

唔好既示範黎

根本無需要

又抽唔到快期 有冇代抽介紹

睇youtube條友多死車又窄

永基路真係好撚鳩

扭死呔唔係會肥咩

想問路試pass左之後
要等7個工作天定即日就可以去運吉處整P牌？
運吉處個網寫即日
但我係駕院考佢張紙話要等7個工作天先可以整

唉肥左

聽講5個工作天已經有，都係睇你PASS左個RECORD入左機未

邊條線？衰咩？

你自已睇睇黃色張紙，有冇呢項嚴重可以剔，唔知唔好害人

肥左沙駕 想排快期出面考 見學車王個網好多師傅 有無巴打報過學車王既師傅？

油塘直上個條
斜路開車個陣睇唔到有架車

想問下點樣check攞得未？
追post睇到用快期個網去check
唔合格嘅日期照寫考試個日期？

路試係咪一個嚴重都肥?

差個幾日咁重要？

睇唔到後車？如果係前車都好難唔肥

所以我都係等到七日後至拎

其實只係想知下
等夠7日先攞

天光道終於pass了好滾動

反而想知係唔係要親身過去搞
佢開工我返左工
佢收工都都未收工

屋企人幫你拎都得

我搵佢

@hhh10001
都係連登巴黎，痴線，8月15抽就抽到9月1考，仲介紹埋佢自己個師傅比我

一般即日係無可能，你7日後去係有保障，職員講就一般3日後就有

調頭有死軚剔嫁

油塘轉右呢就讓線停好先
再吊極力子出去望
右邊無車再望多次左右就去
個個位係落斜 吊極力子唔難既
我個陣係1波轉好個彎(望完有位鬼得閒轉波)
比大d油再轉2波

永孝就小心死車
永基路痴住條路偏右既位停係死車後兩車位
望清對無車先鬆制行
同埋返試場個條學車禁區係連cut兩條線 望兩次鏡同頭

下個禮拜一考澤安，有咩要注意

今日上完堂，剩係知好多廢老亂過馬路

轉彎唔好太貼，有個地盤係尾段，好撚多地盤車係果到停等入去，條路雖然夠過，但一定要記得過死火擰頭望鏡，上次貼得太近轉唔返出黎搞到肥左

見到廢老踩油門

7月 考天光道最長個條公主道1 TAKE PASS, 利申:棍. 個時真係勁緊張

911 考天光道
巴打有冇心得分享下

認真地考左三次終於合格既P牌燃留名
利申：其實四次，有一次係鐘都冇補就走左去考

你個官鬆姐，正常點都剔輕微啦

過左第一個燈位，冇咩就已經可以上三波，記得見到慢駛左右要減速轉二波
利申：第一同四次都係考油塘

6月忠義街合併試淨係過左乙部
今日天光道再戰丙部 過埋

泊車調頭邊剔邊到嚴重
我真係咁pass

裸考個次考邊度

星期六日有冇得抽快期？

我係巴士站先轉落二波

屌，我記錯左轉左個條，自
我考試都係直上，我一出彎拿直條軚就催油上三波，去到見燈位減速，睇情況先轉返落二波，出迥旋處有心理陰影，試過第一次考死左兩次火，好緊張

有

你pass只係你好彩

唔比扭死係有原因

手快根本大把位

p牌仔問
如果落大雨, 倒後鏡, 窗都好撚濕,
d 水珠又阻住睇野,

咁如果依個時候要切線, 會點做
因為試過學車個陣又係大雨, 好鬼難睇

個學牌好似有申請過wo 有無ching熟

扭死係肥車輛停定前未有回駄？

停定時仍然扭軚

睇下有冇燈
落雨應該要開燈

睇倒後鏡 唔睇側鏡

上左運吉處印左個 P
但我想問掛係車到個P係咪自己買？係邊到買

考油塘一段落斜用空波滑滑行其實有冇問題？

正常師傅會送

學生想學車 睇到5000包考試
出便搵師傅會唔會平啲

5000冇可能

師傅教 加踩blake

建議你轉師父

順便爆埋你師父個名出黎

個段斜路好短架，等上斜。定係咩情況都唔可以空波滑行

咩都唔得

我所講既空波，係踩盡離合器果隻，當時用緊一波

你自己諗下空波滑行有幾危險
你個咩師傅黎

臨停定就得

屌，姓雷

轉師父啦，空波行車好似會肥
我試過學車入錯左空波比人屌到反艇

邊個位？（純好奇

考牌站之後轉出去個位，上茶果嶺之前個段路

我考忠義完泊位出去段斜路都係咁落 冇問題
但唔知係咪因爲未計正式路試開始先得

但我會建議吊一半離合再踩住brake落安全啲
個感覺同空波踩brake落都差唔多

埋尾一定唔只5000

只係基本最低package 5000 氹你落疊
但一定會焗你補鐘 所以最後都冇分別

空波滑行 得一個嚴重格仔
真係唔好博

本身約左師傅聽日 如果聽日冇8號波 但係太大雨係咪都唔應該上堂？

咁你考車個日落大雨係咪又唔去考？

我諗住都係睇師傅聽日上唔上

通常8號唔學

無8號但大雨無所謂
除非真係黑雨啦

大雨考車先好，奉旨揸得慢，你要小心d盲毛突然標出黎

上星期12:00考大涌橋路
淨係知前面幾個都多石線/銀城線
有曬心理準備入工廠區
以為考官趕食飯行條短啲嘅線 點知行大涌橋

沙田嘅巴打加油

屋企人話資助我去學車
小弟想去學棍波
求介紹去邊間學好

論package最低價錢應該係A1 但堂數少預補鐘
最後圍埋差唔多

論師傅質素間間有好有壞 都係隨機派 睇運

咁我應該報a1定其他駕駛學院好

9月6考天光道 有咩要注意? 有無改道

改道係好仆街既, 前一晚先行完, 第二日你冇行已經整路

9月6朝早考元朗

9月5朝早考嘅都留名學野

簡單講即係冇分別 睇運

試過係鏗鏘學
間野派第一個師傅係hea教
最後換咗個好嚴既後生師傅先pass
上面講得冇錯其實係睇運

自己出去報筆試搵師傅仲好啦
肥兩次都同駕院1 take差唔多價

學既野又實用
鍾意加堂減堂都無問題
排期又快過駕院

大多數元朗邨

早幾日考多石1 take pass 我個日係好多人考多石
巴打你中大涌橋都真係萬中無一 我淨係行過一次

我報駕院得16堂(45分鐘)，第7堂先出街 即使我之後搵街師傅補多6堂都覺得唔夠 計埋自己補鐘，路面經驗先得12個鐘就去考

唔洗驚，我考之前一日上個堂都仲俾師傅踩停兩次 第二日1 take pass

點解既

揾師傅嘅話，有冇介紹

你考咩區？港島定九龍

有冇人有咩忠告 ?tips?

自己執生
其實就算真係改路 做返足基本野都冇事

我前幾日考11點9
個段時間啲人全部都考元朗邨
利申駕院

如果方便，最好9龍啦

棍仔好煩
舞棍同時間做咁多野好難

天光道L型泊位 明明紅燈到黄線先轉 都一係早咗 一係遲咗轉呔 有無巴打教下我點好?

都係睇你手腳協唔協調姐

你抽左線再上黎搵巴打介紹師傅比你啦

期都未排就搵師傅

差少少唔緊要喎

姐係我去報筆試先，再去排路試先？ ？ ？

你筆試完左就跟住會去抽試場排路試

校巴接送完，出路面玩我

最近迦密村街多左個黃格，勁多餘

係，你連學牌都無鬼有人比你學

今日報左觀駕院
下星期就上理論堂，比左本筆試書我。
係咪要自己睇熟左先上？

感謝巴打

車速同扭幾快 係要夾。 真係難教
但我記得有個位係凹左(扭緊軚)
到咁上下我會吊高少少極子力 ，好快放低番佢

聽日就考，好緊張

放鬆D 唔洗揸得太快
做足考試動作
聽日聽你好消息

洗鬼咁早整咩....
搵到師傅，學之前先去整都未遲

一個唔該retake 到個牌過埋期又要俾多幾舊水

9月7天光道好緊張 而家屋企人同fd提起已經驚到震 求安慰

依家路試閒閒地要等8-9個月
白白拎住個學牌半年真係好無謂

有無p牌巴絲係唔識泊位
泊屋企停車場係要搞好耐
幾時要開始扭軑都唔知

有冇後cam? 冇既p牌仔係難上手啲

一陣考忠義街！
大家都加油！

我係澤安
希望啲廢老唔好亂過馬路

澤安輕鬆啦 淡定啲就得 巴打加油

多數考大埔道(我果時都係) 唔知整完路未呢 我考果時一出試場個十字路口啱啱整好 但臨轉入白田街果度又整緊 cut線 開車停車啲動作做足 就ok 有少少野想分享下 考調頭泊位 一開始咪要停係條白線前 準備做調頭嘅 點知個考官要我再繼續駛前啲 過左三分一個車位先叫我停 果下真係怯一怯 同埋個斜路起步 竟然係考完路試 臨入返試場條斜路度做(果時仲有架學車係到頂住) 淡定啲 唔好比佢拋到

忠義條線好短 好快有結果

我就係第一次去報考試就整埋學牌
今年7月考但9月到期

多謝提點
希望順利

有驚無險！
考大圈，出試場條斜路D人亂過馬路，真係要睇清楚

第一個路口轉右慢慢出，沿路極多死車，右邊有工程，D行人行上少少，又行出馬路，又截的士又盛

屌肥左

一次唔得就下次

想問李健駕駛學院好唔好

夜晚自己去停車場練
柒左咪推返去D波
唔得咪落車睇,冇問題既(唔好阻到人就得)
一定要練多幾次先識

好多人都唔係一take
下次加油
利申2take

太緊張

衰咩位？考邊？

佢話離合器控制不當
一開波太緊張 chok左呀sir兩次

澤安

一開波決定開車駛前真係好大勇氣！
我深呼吸完望清楚前面，懷住fail retake 心態開車

上次我都chok親阿sir小小 輕微

排快期點先最易拎到期？
想快啲考到

你今日開始計，7個工作天之後

每朝準時7點半去運輸處個網申請快期
記得手快快！準時f5定！快手禁制
利申抽左4日，每日都係好緊張咁禁個快期

打電話有無機會

有得打電話抽快期？真係唔知
唔敢答你 小弟不才

但未聽過有得打電話

都係起身上網禁制算

巴打行大圈咁好彩 黎緊12號考，想問下條路咩位要上三波？

我自動波

7號
4點
掃捍埔
仆得街

如果自己去報，一次整晒兩樣就唔洗上去多一次
不過真係等到就過期先考

拎p牌果時 淨係帶丙部合格張黃紙就得？
唔洗帶埋乙部果張

其實 出面d師傅會幫d學生排重考
如果你係有人介紹師傅比你
你可以問佢幫你整埋學牌得唔得
不過通常都要比定考試租車錢
驚你搵完佢整野之後走佬跟其他人學

如果我5月考，12月/1月去整學牌，再搵師傅得唔得

元朗邨係咪唔算難？

－試場一出右轉孝文街 如果冇車順暢就上得三 去到落斜第二個慢駛字落番二
－右轉入忠孝後過左第二個安全島

行短路(迦密):
－左轉入忠孝，過完斑馬線前少少個泊車位

行長路(佛光):
－佛光右轉忠孝後會左轉，轉完架車直番開始落斜時上

你師傅竟然冇同你行一次？ 我果陣行左４次先去考

都得
學之前整左就得
其實預學2個月左右
平時你自己忙就3個月攤開學
當然師傅要一早搵定 變考試無期

驚考試無期

學牌有時限同可以即時搞掂 冇必要早成個月搞
一個唔好彩肥左都唔怕學牌過期

考筆試有咩地方注意

我覺得可以，但真係要夾師傅，好似我第一次跟個廢柴師傅，佢淨係間中講兩句屌9我唔識揸車同埋係咁問我有冇揸過大膽車（你屌得我手唔得即係未啦）
第二同三次先跟得好師父，所以睇彩數，唔對路記得轉師父

搵手機app操試題

想問下駕院係咪要上左基礎訓練先可以再上場內實習

多謝上面位巴打

當然有行 行左好多次添，不過我大多數時間行都係星期日夜晚，同日頭好多行人既路況都好唔同 依家最驚係轉灣時扭呔慢/車速太快搞到過線同壓角

拎左車琴晚遇上第一次巨雨揸東廊，望住西行綫自炒

點解要望住西行綫

巴打 可唔可以留個tg ?
有啲野想問你

我就係咁

痴線貨van NF719底已起，泊順利邨，起碼3單瘋狂駕駛

有問老手講下如果過前面死車時要過少少隔離條行車線(反方向)，駛唔駛擰頭(右頭)？

我比較落後，無tg
Email 岩洗？

最重要記哂所有STEP, 唔好漏, 極多望鏡望左右, 開得慢好D, 我個時開極慢, 但都上左2次3波

岩洗

bluesky_hcw@hotmail.com

真正癲狗

今日考忠義街 走好運行大圈都衰左
衰緊張
有冇人可以介紹自私師傅呀(九龍)

聽朝自動波考沙田 有無咩要特別留意
好緊張

衰咩位
你自己緊張都唔關你師傅事

直程送牌（師傅話）

有介紹，技術上教得好，上次肥係衰的士狗尻cut，今日pass 忠義大圈

我都好緊張，個官有畫幾筆，d鉛筆聲嚇到我手都震，抱住fail 心態一路直去，早d收油打燈望鏡避車

望撚住D路人亂過馬路 服左佢地，咁多巴士小巴的士都亂衝......

我係東行，睇住對面西行自炒
心諗點揸車

一直覺得佢hea, dump波鐘
仲諗住今日之後有得bye bye佢條尾
泊車緊張到一野撞壆
行路試時比考官話太近旁邊既障礙物

有條地盤佬企定定係忠孝街中心見我慢駛都唔閃開
ching 可否pm 資料比我？

email左你

自動波仲要沙駕，仲有d咩要留意
多d望鏡囉

起碼叫做知自己衰咩，而且唔係難改既項目，下次都好大機會搞掂
大把人唔知死咩，第2 take都會fail
加油

正如我樓上講，我無tg，email 啦

利申我同師父無利益輸送，純粹好感激佢2次都教到好足每個detail 位，亦都會同我笑尻其他師父教到不知所謂呃飯食

例如忠義細圈，我學2次，2次都見到架車係咖密村街轉出黎既時候，個師父都唔幫個學生望下2條線既交通情況，結果個學生就硬直左係個新畫既黃格

又例如培正道，睇YouTube 高清版，旁白尻up未必100% 有利於考試，真係小心d

已回

過幾日考永孝 有冇咩特別要留意
同埋棍van唔想轉波chok 可唔可以係未鬆哂極力子比少少油佢。同埋拖波快踩慢放就會再順滑d嗎

大家一般學幾多堂（1堂1個鐘三個字）

我諗住學15堂就考啲frd話我學得少，但其實要學既野都學晒

睇你悟性高唔高 ，我加加埋埋都係差唔多1take pass 咗
最緊要記住考果15分鐘變返傻仔mode 揸車

我學成三十堂
應該係depends on 你cf 好唔好
唔好就拖你鐘

好cf 可遇不可求 你真幸運
email: lee.orange@yahoo.com

你重考姐！佢應該有時間補幾堂既！
平時就 tight d

今日四點係大埔道準備轉入屋邨個陣
見到架白色van急停 似係考官dup
邊位巴打咁唔好彩

要視乎情況，例如3轉2波上斜嘅可以畀住少少油放clutch，因爲上斜路車速流失得快

希望希望 小弟資質平庸
ching學左幾耐呀

好似18定20堂，私自唔難既
係考試要記熟d detail 位！跟足師父教既都合格7成
淨係就睇運、少少技術，交通暢順無的士狗就最好

你要合格就要渣熟d架車 令到你考車緊張個陣都可以正常發揮 唔係話學哂d野就可以去考 呢到有邊個唔係學哂先去考？ 咪又係有人衰緊張而肥

今日重考忠義街，琴晚練車無端端多左個黃格，幾時新加的？

上星期五好似
小心D等前面架車讓夠位先

行考試路線個條行都叫渣熟左

btw 到時成程keep係25km/h得唔得慢慢黎

中3個細剔死就唔抵

今晚上第一堂 掃桿埔

天光道衰三手 fuck 調一手果時有車出現

唔得 太慢一樣肥 除非落大雨

過線動作擰頭做多d實無錯 ！
我覺得要 如果後面有車衝上黎 你無留意 考牌官踩停你就

嚟

9 28考天光道棍波貨van 而家淨係上左3個個半鐘 天光道有咩要注意 同埋有冇巴絲分享你地學左幾多個鐘

個個人資質唔同邊有得比
運輸處建議30個鐘

學牌係你到
C FU唔夠堂比你
或者教得唔好就即搵第二個!

月尾考培正，而家剩係上咗3堂，1堂個半鐘
希望PASS 自私，但攞彎仲未好好，泊車，調頭都仲未學

咁快係培正學攞彎喇?

攞左P牌一個禮拜

今日澤安道棍van 一take pass,驚左咁耐終於搞掂

但我已經俾左租車錢 仲有得轉架咩

睇你師父
唔同師父唔同玩法

pk 又死左

早幾日係永孝2nd take pass左
超緊張勁驚又要科水考第三次，當日一出黎又多密斗，車路同視線都多野阻，又為左唔入黃格chok左阿sir一下。以為死緊，好彩果啲位我都係俾人tick左輕微，成功pass到。

大家放心，我無咁快會揸車出街，出車都會通知大家。

好想一take pass

最差咪呢個師傅學少d
考個時照用佢車

再搵新師傅練

我指轉彎

我覺得咁樣廢廢地
個個彎都唔同
不如早d係試場摸熟d彎仲好啦

轉彎普通基本功咋喎
唔通未揸過既彎就會唔識轉

可能我個c fu唔識教轉彎
又或者我天份唔好
真係練完等於無練過一樣
浪費左我$3000既錢

我跟私人師傅啊，有時D彎扭唔哂，飄咗出去

其實轉彎就唔洗教既
正常人轉多幾下拎到個感覺就識

有d人又話學1x堂根本唔夠
你而家先學，就算一星期三堂都係學十零堂左右
你好有自信定諗住用最少上最少堂博pass到

佢進度差唔多啦 我果陣棍van 12堂一take
自私應該易上手吧 不過真係要一星期有三堂先得

想問下報沙田駕院係咪會比自己去排期快d排到期考？

駕駛學院應該排耐d

自己去排去報應該快D

係 轉得多就熟
師傅淨係講邊一刻開始扭 同車幾快軚就幾快
之後就自己摸索 行死一條路線如果到時有修路咪又出事
大彎細彎都試過識變通先重要

原來係咁
因為住左個頭廿年 諗緊應唔應該俾貴d考返沙田

咁冇乜天份咪大鑊
咁短時間點學得好

拿左P牌一日，今日跟個師父補左堂自動波（李健送堂）
嘩，咁大個仔第一次踩到上去70（我唔會話你知其實超左70），其實好驚，不過行車時成日側埋一邊

邊度

有冇人試過申請延期 如果改期要排幾耐到?

想問下泊位同調頭點控速, 我成日快車, 控到chokchok下, 係唔係先吊極力子到適合慢速, 頂住, 再用break黎減速?

邊度考? 平路/上斜/下斜都唔同喎

忠義街
上斜調頭, 落斜倒後泊位

冇計，難約時間

調頭 (用腳制控速為主,吊極力一直hold住唔郁)
第一手:
吊極力子到識郁就hold死 之後用腳制控制速度
可以開頭吊高啲防溜後 再慢慢踩番等到夠慢先扭 唔需要一郁就扭
會越黎越快 所以腳制要順住慢慢踩實
第二手:
踩實腳制,吊極力子,少少震就hold住 極慢放腳制等佢郁就扭
會越黎越慢 慢慢放輕腳制
第三手:
同第二一樣, 但因為下斜放腳制再慢啲輕啲

泊位: (吊極力就夠,唔洗腳制)
太快吊低啲 唔郁先吊番高
最後泊完停低先落腳制

就黎考, 次次做泊車調頭隻左腳震得好勁
有冇巴絲都係咁?

怕乜丫～

練車都震既話 想像唔到你考個陣會點樣

有冇巴絲知道邊個油站可以做埋換偈油
去左杏花邨esso諗住幾大間點知佢話唔做

我操車無震，考時震過貓王

唔該, 希望成功

有無wtapp group

tg 之前就有，但好似嘈過交

利申無用過tg

Wtsapp 難d因爲要貢獻自己個電話號碼出黎

改過期，之前撞左d時間

要再排隊尾！當你重新排多次考車

迦密村街個讓字路口，右轉出黎班馬線附近

最難咪連過2條線 冇乜野

一樣。學車唔震
考個陣震到仆街
1tickpass

上星期四pass
聽日去撞下睇下拎唔拎到P牌

一定拎到

之前聽人講話3日拎到
以為係fake

駕院話要14個工作天

屌
咪姐係成個月

駕院我唔知
我10/8考完15/8拎到

想問拎P牌要唔要預約

駕院考
3日就有得拎

元朗邨已經係最易個條黎
元駕第二TAKE考元朗邨PASS

岩岩1030考宏業東
警覺性及判斷力+車速配合路面兩個大tick
可能開得太保守慢得濟

呢幾日無人考車要集氣

我啊
聽日掃捍埔
求集氣

Add. Oil

加油
信心如何

其實唔大

第一次?
一係集中練左泊車先

今朝多石一take pass

晏就去拎多唔多人

幾時都多 預最少排個半鐘隊

有呀聽日永孝
睇大交合講話落雨 睇黎要take 2

自動van有咩要注意
棍肥左轉考自動

你搵到自動van師傅先諗啦

我個師傅棍自動都教

唔駛換車
真心唔知

無野要注意 自動波小朋友都識渣

做咩做懦夫

有無bro都係912 考忠義

考牌官上車果一刻真係好緊張
唔想再考第三次

聽日朝早天光道 不安中 好驚中靠背龍道過死車同啲路人衝出黎

其實點解咁多人話10幾堂唔夠 基本上10堂都可以穩定揸車 剩番5堂操仲唔夠咩 我見好多人學20幾30堂 姐係比咁多錢借部車揸？唔會好晒錢咩

可能1堂用45分鐘計

巴打你有冇學車 學左幾多個1個鐘頭3個字

個半鐘先岩

咁自唔自動波你都係會緊張

12堂棍van

考邊到

希望各位考車果日唔會見到佢

忠義 好好彩撞正迦密整路限左車

好彩到！

報左沙駕自私 佢有個模擬考試同獨立訓練
想問下通常安排幾時上d兩個好
臨考前1星期

聽日天光道

同路

1星期差唔多

take2 排左期 11月尾 忠考街

不嬲都唔係考操作

係考安全意識。多啲路面經驗先應付到考試

當然有啲人考試真係好好彩

條街無人無車....

回頭望個幅度要幾大 係咪望一望膊頭對上就得？ 同埋cut線應該望鏡定打燈先

仲有，轉啲大既彎位之後軚盤咪會自動回軚既，個陣我雙手掂住得唔得，抑或一定要人手操控條軚

用手轉翻啦
你隻手唔捉住咪唔穩陣=危險

打燈

唔係 要成個身扭
個動作叫shoulder check, 頭郁shoulder唔郁肥左唔好問點解

今日天光道求集氣

今日考沙田，好笠水
未考個心已經跳得好快，你地會唔會

同樣今日天光道 求加油！

巴打祝你成功

祝兩位考轉右pass

祝巴打一齊成功

祝轉左都pass

我都係迦密 但肥左
好撚多死車仲要有條仆街仔泊左架車起路口位（轉出孝文街個路口）

泊位要回望架？

屌 轉右衰左 衰on9

考前2日
利申:琴日沙駕考自私pass

我一直咁做個師傅都冇屌過我 以為ok

個個師傅教法唔同吧 好似有啲會教你伸個頭出去望

記住擰膊頭而唔係擰頭